<resources>
    <string name="app_name">Dice_of_COC</string>
    <string name="title_dice">Dice</string>
    <string name="title_card">Build</string>
    <string name="title_user">My Card</string>
    <string name="title_setting">More</string>


    <string name="helpdialog_main">以下是列表中各项名词以及符号的解释"\n""\n"所用技能：使用武器需要的技能。"\n"
伤害：投掷指定的骰子得到伤害。攻击骰子的结果是极难成功时，伤害会增加。武器按极难成功时伤害增加的方式分为两种：贯穿武器和非贯穿武器。非贯穿武器取最大伤害（如果有伤害加值，也取最大 值)。要注意的重点是，只有主动的攻击在极难成功时会增加伤害；任何反击造成的成功攻击，即使是极难成功也不会增加伤害。"\n"
贯穿：表征该武器类别或武器能够贯穿。极难成功造成贯穿：最大值伤害（近战武器有最大伤害加值) 再额外加上一次武器的伤害骰。反击不能造成贯穿。在极远的距离只有极难成功能命中目标的时候，必须要会心一击（出目 01) 才能造成贯穿。
基础射程：武器攻击的标准距离。yd= 码， ft=英尺。 未注明的射程单位均为“码”。"\n"
每轮（攻击次数)：每个战斗轮中能够进行攻击的次数（不影响角色用该武器反击的次数)。绝大多数武器可以每轮射击一次而没有惩罚骰。射出的子弹数可以增加到最大射数（表示在括号里的数值)，但是每一次射击都有一个惩罚骰。一些武器具有自动射击功能，用它射击使用自动武器规则。
"\n"弹数〔枪体或弹匣中的〕：因为弹匣或弹鼓的尺寸不同，可能有多个数字。“壹”= 一次性。价格：分为1920 年代和现代（现代价格是收藏家市场价格，1920 年代则否)。
"\n"常见年代：在哪些年代能获得该武器。 “C”=1920 年代 “P”= 现代。
"\n"故障值：如果一次火器发射的检定结果大于等于该武器的故障值，不仅攻击不会命中，子弹也会成为哑弹。
"\n"稀有：可能指已经属于古董的武器、也可能指专供收藏用的精致武器，亦有可能指非法武器。
"\n"+DB：加上伤害加值，该值因人而异。
"\n"晕（眩)：在 1D6 轮或 KP 指定的时间中，目标无法行动。
"\n"烧（伤)：目标必须进行幸运检定以避免燃烧。下回合受到最小伤害。此后每回合伤害加倍，直到被扑灭（假设目标可燃)※。
"\n"点射/ 自动射击：一些自动武器可以切换到点射或全自动射击模式，这些武器民间一般无法获得。价格 则是黑市价格。
"\n"1/2、1/3：只有每两或三回合才能准确攻击一次。
"\n"1 或 2：单管或两管可同时射击。
"\n"2 码、3 码等：爆心半径。到爆心距离达到此距离 1-2 倍时，伤害减半。达到此距离 2-3 倍时，伤害减至四分之一。超过 3 倍爆心距离不受伤害。如手雷，3 码内伤害 4D10，3~6 码伤害 2D10，6~9 码伤害 1D10。
"\n"① 链锯：非常难操作的武器。大失败概率加倍； 大失败的情况非常糟糕，可能会锁住使用者的头肩， 或者直接切向他们的腿脚，而对使用者造成 2D8 点伤害。或者链条会断裂并缠在使用者的躯干上（2D8 伤害)。故障值可能导致链锯的电机停转、锯条堵塞或脱
"\n"链。受到链锯的重伤会随机丧失一条肢体。
"\n"② 阔剑地雷：这种武器的弹道是密集的射束流， 其杀伤范围为 120 度。
"\n"③ 莫兰上校的气动步枪：靠压缩空气发射，不需要火药，因而比较安静。
"\n"④ 投掷炸药：目标需要进行一个战术动作逃跑否则受到 1D6 伤害。只对人类和相近的对手有效。
"\n"⑤ 速射机枪：装在直升机上的加特林机枪。要不经过安装直接使用，使用者必须达到体格 2。
"\n"⑥ 催泪瓦斯：至近攻击规则无效；目标须通过一个 DEX 五分之一的检定否则暂时目盲。只对人类和相近的对手有效。
"\n"⑦ 电击枪：仅对体格 2 及以下的目标有效，目标在 1D6 回合内不能行动（或 KP 决定)。
"\n"有任何问题请以 KP 说明为准。

    </string>
    <string name="helpdialog_main1">该类武器可以贯穿。

    </string>
    <string name="helpdialog_main2">该武器可以贯穿。"\n"使用技能：射击（步霰)。"\n"
           	大部分种类每回合发射 1 发。上膛时间和换弹时间相比，可以忽略不计。"\n"突击步枪可以在单发、三发点射和自动连射之间切换。"\n"

    </string>
    <string name="helpdialog_main3">该类武器可以贯穿。"\n"使用技能：射击（冲锋枪)"\n"

    </string>
    <string name="helpdialog_main4">该类武器可以贯穿。"\n"使用技能：射击（机枪)。"\n"

    </string>
    <string name="helpdialog_main5"> 无</string>
    <string name="helpdialog_main6">该武器是非贯穿武器。 "\n"使用技能：射击（步霰）"\n"
  	        分三个范围：近程、中程、远程，伤害不同。步枪和手枪可以贯穿，但是霰弹枪不能贯穿（尽管装有实心铅弹的霰弹枪可以)。
            这不表明霰弹枪不致命；近距离的霰弹枪射击极难成功可以造成 24 点伤害！
           "\n" 实心铅弹的伤害：10 号，1D10+7；12 号，1D10+6；16 号，1D10+5，20 号，1D10+4；射程 50 码，可以贯穿。"\n""

    </string>
    <string name="helpdialog_main7">该类武器可以贯穿。"\n"使用技能射击(手枪)。"\n"
	        如果每回合发射多于 1 发，每次掷骰都有一个惩罚骰。括号内标注了每回合最多射击次数。"\n"

    </string>
    <string name="helpdialog_main8">该类武器可以贯穿。"\n"
	        单发射击模式下使用「射击（步霰)」技能，点射或连射模式下使用「射击（冲锋枪)」技能。"\n"

    </string>


    <string name="helpdialog_help_text1">选择职业时，需要考虑以下几个重点。
"\n"尝试在心中提前描画出你调查员的样子和内在——即角色概念。在职业列表中搜索符合概念的职业给予注意。要知道，制作调查员的目的完全取决于你想进行一个怎么样的游戏。你的属性、职业、性别、年龄都只是用来帮助你制造一个“栩栩如生”调查员的道具。
"\n"看看那些职业所挂钩的技能，也许有一些是你特别想选的。确定出那些你最喜欢点的技能。比如你喜欢的调查员是一个行动派，那么就会选择有格斗、攀爬、投掷等技能的职业。当然你也可以试着创建一个学识更渊博的调查员，所以此时的技能会选择图书馆使用、侦查和心理学。
"\n"你更可能考虑到自己调查员职业技能和其他玩家的重合度与配合度的问题。创建技能均衡的职业者们意味着在你的团队中技能可以顾及方方面面。取决于不同的游戏方式和基本剧本。你的守秘人可能会推荐一些特定职业来推动剧情。与小伙伴们讨论你的看法，互相制衡地创建出最好的调查员团队。毕竟，如果一个发生在南极的模组中所有调查员都是音乐家，那是在开什么玩笑？"\n""\n"
"\n"记住，无论你的调查员能力如何，最重要的是你如何“扮演”你的调查员。没错，这是最重要的，它会决定你整个游戏乐趣。</string>
    <string name="helpdialog_help_text2">所展示的怪物资料，远远称不上是克苏鲁神话生物的完整列表。恐怖作品的爱好者大概还能想到许许多多本章中没有包含的怪物吧；此处记载的，只是那些在最重要的故事中登场的怪物、以及最常被提到的怪物。如果还想要更多神话生物的资料，就请参见Chaosium出版的《生物指南》(Creature Companion)一书。"\n"</string>
    <string name="helpdialog_help_text4">所使用的规则书是《克苏鲁的呼唤》第七版规则书翻译版，如有错漏，还请见谅</string>


</resources>
